Ette tulli Palksare sauna wabbatik Hindreko lesk naene, Anna Marnot ja kaebab, et nende karja pois Karel Waltson 30mal Aprilis temma lehma reie lu kiwwiga katki wiskanud, ja isse tulli kojo ja ütles, et lehm ülle aja minnes reie lu aja wahhele katki murdnud, siis sai lehm hobbusega kojo todud, ja kolmantemal päwal ärra tappetut. Agga 17mal Mail räkis Puseppa karja pois Juhhan Toots naesele et Karel Waltson kiwwiga lehma reie lu katki wiskanud. Naene tulli kojo, ja küsis karja poisi käest Mikspärrast sa walletasid, et lehm aja wahhel reie lu katki murdnud? Puseppa karja pois ütles et sa kiwwiga olled lehma reie lu katki wiskanud. Siis ülles karjapois Karel Waltson naesele üllese ja ei ajanud taggasi. Nüüd ütles naene poisi wannematte wasto, teie peate mulle jure maksma. Se kahjo on teie poja läbbi sündinud, poisi wannemad käskisid tedda kohtusse kaewata, siis tulli naene Anna Marnot poistega kohtusse.
Nüüd kutsus kohhus Puseppa karja poisi Juhhan Tootsi ette, ja küssis; Kas sa näggid kui Karel Waltson lehma reie lu kiwwiga katki wiskas? Juhhan Toots kostis; Jah minna ollin seal jures ja näggin.
Nüüd kutsus kohhus Karel Waltsoni ette, ja küssis mikspärrast sa sedda teggid? Kas wihha pärrast wöi koggematta, Karel Waltson wastab ei mitte wihha pärrast, waid sellepärast et lehm meie lehma selga kargas.
Nüüd küssib kohhus Anna Marnoti kaest, kui paljo sa arwad omma lehma makswad ? naene arwab 20 Rubla. Nüüd küssib kohhus: agga kui paljo olled sest tappetud lehmast sanud, Anna Marnot wastab 5 Rubla. Tännasel päwal jääb se kohhus polele, sest et poisi issa ei olnud siin.
Peakohtomees: Erik Metsis XXX
abbimehhed: Magnus Elbaum XXX
ja Karel Marnot XXX
